芝加哥市區暴動打劫 警方逮捕逾100人

芝加哥市區暴動打劫 警方逮捕逾100人

〔中央社〕美國芝加哥市區今晚爆發嚴重警民衝突，大批民眾湧入當地豪華商業區，破壞及打劫商店，並與警方互相駁火，警方逮捕逾100人。

芝加哥當局指出，暴徒砸碎窗戶並打劫高檔商店，警方逮捕了100多人，有13名警員受傷。當地媒體報導，執法部門尚不確定引發騷亂的原因。

事發前，芝加哥恩格塢（Englewood）社區才傳出一場警方開槍打傷1名20歲男子的事件。據稱這名男子對警方開槍。

今年5月25日，美國非裔男子佛洛伊德（George Floyd）在手無寸鐵的情況下，在明尼蘇達州明尼阿波利斯市遭警方以膝壓頸致死，引發全美反種族主義示威。

然而，芝加哥警察局長布朗（David Brown）表示，這次暴亂是「純粹犯罪行為」。

應該係支那策劃

與警方互相駁火

民主制度係要玩暴力嘅話咁咪好囉
變到內戰程度警察唔撚使煩添